Prva dva zadatka su se sastojala od generiranja nasumičnih podataka na različite načine i proučavanja kako se grupiraju ovisno o broju clustera. U prvom zadatku je to vizaulno prikazano u koordinatnom sustavu a u drugom smo dobili graf na kojem smo tražili područje gdje se graf najviše lomi kako bi odredili optimalni broj clustera. U trećem zadataku smo pomoću dendograma proučavali kako se mijenja udaljenost između clustera ovisno o broju clustera i načinu generiranja podataka.
U četvrtom i petom zadatku smo kvantizirali grayscale i normalnu sliku kako bi uočili kako je moguće kompresirati sliku s malim gubitkom informacija.
